\documentclass[times, utf8, zavrsni, english, numeric]{fer}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[ruled, vlined]{algorithm2e}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{listings}
\usepackage{longtable}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{scalerel}
\usepackage{xparse}
\usepackage{physics}
\usepackage{float}
\lstset{language=Python, tabsize=4, basicstyle=\ttfamily\small}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,shadows}
\tikzstyle{abstractbox} = [draw=black, fill=white, rectangle,
inner sep=10pt, style=rounded corners, drop shadow={fill=black,
	opacity=1}]
\tikzstyle{abstracttitle} =[fill=white]

\NewDocumentCommand\emojimoneybag{}{
	\scalerel*{
		\includegraphics{img/1F4B0.pdf}
	}{X}
}
\newfloat{Code}{H}{myc}

\begin{document}

\thesisnumber{333}

\title{Predicting Bitcoin Price Movement based on Twitter Analysis}

\author{Tin Ferković}

\maketitle

% Ispis stranice s napomenom o umetanju izvornika rada. Uklonite naredbu \izvornik ako želite izbaciti tu stranicu.
\izvornik

% Dodavanje zahvale ili prazne stranice. Ako ne želite dodati zahvalu, naredbu ostavite radi prazne stranice.
\zahvala{
	I'd like to thank Snježana for keeping me company during tranquil night hours and Ričard for keeping my spirits high. \\
	
	Special thanks to my mentor Jan for guidance and co-mentor Ivan for all the help during the creation of this thesis.
}

\tableofcontents

\include{Introduction}

\include{DatasetsAndPreprocessing}

\include{BaselineModels}

\include{FeatureExtraction}

\include{Models}

\include{ResultsEvaluation}

\include{Conclusion}

\bibliography{literatura}
\bibliographystyle{plainnat}

\begin{abstract}
Bitcoin is a decentralized digital currency that can be sent from user to user on the peer-to-peer network, without the need for intermediaries. This thesis deals with Bitcoin price movement prediction using Twitter analysis. It focuses on natural language processing, feature extraction, building different machine learning models, and evaluating the results. The results are compared to the price indicator baseline model built upon trading indicators and fail in outperforming it.

\keywords{machine learning, natural language processing, deep learning, Bitcoin, sentiment, Twitter}
\end{abstract}

\hrtitle{Predviđanje kretanja cijene valute Bitcoin na temelju analize Twittera}
\begin{sazetak}
Bitcoin je decentralizirana digitalna valuta, koju se može slati od korisnika do korisnika, bez potrebe za posrednikom. Ovaj rad se bavi predviđanjem cijene valute Bitcoin temeljene na analizi Twittera. Fokusira se na obradu prirodnog jezika, ekstrakciju značajki, treniranje različitih modela strojnog učenja te evaluaciju rezultata. Rezultati su uspoređeni s osnovnim modelom temeljenim samo na cjenovnim indikatorima te su lošiji od njega.

\kljucnerijeci{strojno učenje, obrada prirodnog jezika, duboko učenje, Bitcoin, sentiment, Twitter}
\end{sazetak}

\end{document}
